%@Titre: Grenoble -- 1996
Quatre enfants se partagent une tablette de chocolat. Le premier prend le tiers de la tablette et le second le quart. Le troisième prend les $\dfrac25$ de ce qui reste après que le premier et le second se soient servis.
\begin{myenumerate}
\item  Lequel de ces calculs permet de trouver la part du troisième ?
\[
\Eqalign{
A&=1-\frac13-\frac14\times\frac25\kern1cm&B&=\left(1-\frac13-\frac14\right)\times\frac25\cr
\cr
C&=\left(1-\frac13-\frac14\right)\div\frac25&D&=1-\left(\frac13+\frac14\right)\times\frac25\cr
}
\]
\item Effectuer le calcul choisi.
\end{myenumerate}